【德國頒剽竊獎】中國企業「最大贏家」 100%抄襲連品牌都抄埋

在第42屆德國反剽竊行動協會舉辦的「金鼻子剽竊獎」（Plagiarius）頒獎典禮上，中國企業一如既往地被頻頻點名，成「最大贏家」，但是應該沒有人會去領獎。

今年獲「金鼻子剽竊獎」第一名的是浙江溫州市「平陽縣的禮品公司」（Pingyang County Leyi Gift Co.），該公司仿造了德國黑森州小鎮林堡的一家企業制造的廚房多用切菜器。仿冒品甚至將其品牌Genius和產品名字Nicer Dicer Plus都「挪為己用」。但評委稱，假貨的刀片很鈍、易斷，而且中國商家使用的材料包含有害健康的成分。

第二名的大型的水上充氣公園及第三名的幼兒滑行車，都被內地企業高度仿冒。內地企業將品牌名字改成了「Qidong」，他們抄襲來自德國維爾夫拉特（Wulfrath）的Puky幼兒滑行車，質檢代表指出，這款產品原價66歐元（633港元），仿冒品售價僅10歐元（95港元）應該是因為他們用材低廉和做工粗糙。

出席「金鼻子剽竊獎」頒獎典禮的律師布瑟（Aliki Busse）指出，剽竊者這種「拿來主義」節省了耗時耗資的研發步驟，大部分都是在非人的工作條件下進行生產。2016年，歐盟海關繳獲了價值6.7億歐元的仿冒品，而這只是冰山一角。

布瑟還表示，剽竊者不僅損害了原創企業的經濟利益和名譽，而且用低下的品質欺騙了消費者，甚至對其健康造成傷害。尤其是網絡電商簡化了仿冒者銷售假貨的途徑，他要求立法者制定法規使亞馬遜這樣的網絡平台也為銷售假貨承擔一定責任。消費者自己也不應被低廉的價格蒙蔽雙眼，而要理智地檢驗供貨商的嚴肅性。

1977年以來，德國反剽竊行動協會「Aktion Plagiarius」每年為仿冒產品頒發一次「金鼻子剽竊獎」－一個長着金鼻子的黑色小矮人：象徵着那些用仿冒的手段獲取高額利潤的廠家。

雖然至今為止沒有人領獎，但是僅僅宣佈獲獎名單已經起到一定的作用，10-15%被通知獲獎的企業和原創公司最終達成了和解。

唔好搞頒獎啦，呢啲威脅人類文明既國家要消滅
聯軍來了我帶路

同孔子和平獎一樣，冇人拎

分別係
孔子和平獎係得獎者同主辦機構都柒
金鼻子剽竊獎係得獎者柒

厲害了，我的國

shit 中國今次真係贏咗

中國暫停同大眾寶馬奔馳汽車一切合作

有冇youtube+中文字幕

中國係咪包攬晒啲獎項

五毛最近未收到指示
中国贏家post全部都特別清新

支持中国日日贏！贏不停！

個獎

最大贏家
我的國

最大贏家

我提名名創優品

紅藥水西瓜 頭髮豉油呢啲係中国偉大發明
唔好屈中国只識抄襲

個獎好高質，有冇支那狗會抄襲再複製呢個獎？

中國已為最大贏家

諗起中學時代我間學校歷史科有金草莓獎
個阿sir專比啲測驗測得差嘅學生